法官楊家雄頒下判辭，指出監警會是否有權主動作出調查、相關行為是否越權，有值得爭辯之處，遂批出司法覆核許可。

如果法庭判監警會冇得主動調查，成立獨立調查之路又邁進一步，另一隻欄路虎就是獨立檢討委員會。

//社工呂智恆早前提請司法覆核，指監警會主動介入調查社會騷亂事件，乃越權及違反《獨立監察警方處理投訴委員會條例》，因為條例沒有賦予會方主動調查權。決定是否批出司法覆核許可的聆訊今（20日）在高院展開，呂智恆一方指出，監警會只可在警隊採納的程序中行事，不可主動調查；監警會一方否認調查，稱只是合理地「找出事實」，強調並無越權。法官表示需時考慮，押後頒布裁決。
申請人呂智恆，答辯人為獨立監察警方處理投訴委員會。申請方今日陳辭指出，監警會今年7月及8月先後發新聞稿，聲稱會主動介入調查連月來社會騷亂事件，其後行政長官發聲明，確認監警會調查一事，在相關行為上，監警會已涉及越權。
申請方指出，根據《獨立監察警方處理投訴委員會條例》，明確指出監警會沒有主動調查權，會方只可因應投訴警察課受理的投訴展開調查，「在警隊採納的常規或程序中，找出已經或可能會引致須匯報投訴的缺失或不足之處，並就該等常規或程序，向處長或行政長官或兼向上述兩者作出建議」。
申請方認為，監警會在事件中主動（proactively）向社會騷亂展開調查，已經違反條例及越權，況且調查責任一向在投訴警察課，若警方與監警會同時調查，或會得出不一樣調查結果，引致更混亂局面。
監警會一方否認曾作調查（investigation），稱只是對連月騷亂「找出事實」（fact-finding），亦指出條例表明「監警會可作出為執行它在本條例下的職能而合理地需要作出，或附帶於或有助於執行該等職能的所有事情」，因此會方行徑並無越權。//

集思廣益！每次集會有便衣搞破壞後粗暴終止集會點防範？

排期要排幾耐? 係咪又排半年先審

這真是一個好問題!